湯家驊：公安條例容特首委任特務警察

有傳政府考慮引用《緊急情況規例條例》平息今次反對修訂《逃犯條例》風波，行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，在處理反修例爭議問題上，對引用《緊急法》有保留，他提出可設立新法例或引用《公安條例》。對行政長官林鄭月娥早前與商界人士的閉門會議錄音流出，他感到無奈，指過往自己亦曾參與這個組織舉辦的會議，會規說明互不引述與會內容。

湯家驊出席港台節目時表示，《緊急法》在憲法上沒有問題，但不等於政治上無問題，認為對「一國兩制」在國際間可信度大大降低，這不是一時三刻可以處理，因此要非常審慎。他對引用《緊急法》有保留，又指好人對有關條例存在誤解，指出《緊急法》是要處理緊急狀態，並非改變現行法律，如果真的要實施，也需要遵從制度上的制約。他又引例，過去有議員曾提出引用條例處理颱風襲港，顯示條例並非惡法。

他又指，現時的公安條例可解決很多問題，包括特首可以授權警務處處長委任特務警察，及下令不可妨礙主要樞紐運作，但引用與否，要由特首林鄭月娥決定。他又提出，政府可以設立新法例，如蒙面法。

湯家驊在節目上又指出，行政長官林鄭月娥應該留任，指她如果現時辭職，比前特首董建華當年退下，留下的後遺症會更大。他認為，林鄭月娥非「罪大惡極」，認為她上任後的工作確有成績，相信她會在適當時候作出緩和氣氛的事。他又說，看不到目前有其他更好的繼任人選及班子。

他承認，目前本港民意的爆發程度是始料不及，又指，示威者的五大訴求，部分有討論空間，但難以做到「缺一不可」。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1583410/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E6%8C%87%E6%9E%97%E9%84%AD%E8%BE%AD%E8%81%B7%E5%BE%8C%E9%81%BA%E7%97%87%E6%9B%B4%E5%A4%A7-%E6%B9%AF%E5%AE%B6%E9%A9%8A-%E5%85%AC%E5%AE%89%E6%A2%9D%E4%BE%8B%E5%AE%B9%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%A7%94%E4%BB%BB%E7%89%B9%E5%8B%99%E8%AD%A6%E5%AF%9F

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

咁邊條條例又俾你衰十一呀？

咁你而家係有公安又唔認
你大大方方認左佢咪一天都光哂
一齊攬炒

又棍又舉報whatsapp 蓋世太保